Fujifilm討論區 (44) Fujifilm GFX 100 Coming Soon

【Fujifilm GFX 100 Announcement on May 23】

According to our trusted sources, the Fujifilm GFX100 will be announced on May 23.

【XF及MKX鏡頭回贈優惠】

於 2019 年 4 月 1 日 至 2019 年 4 月 30 日於指定授權經銷商名單購買以下鏡頭可享有回贈優惠，回贈方式會以劃線支票支付。詳情請參閱下圖。

授權經銷商的名單：
登記產品保用：

查詢詳情，請於辦公時間內(星期一至五: 08:30am - 12:15pm, 01:15pm - 05:30pm；星期六、日及公眾假期休息)，致電客戶服務熱線2406-3225。

=======================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

Camera Body篇

Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較

買相機唔好懶
自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS
grip 位好揸
有頂mon

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快
(3 min開始)

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵
側揭mon
Buffer depth少
拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3

X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection

詳情

4. X-T2 vs X-T20

X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

詳情

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就 Samyang 12mm F2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8

依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平

=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚，但影星空時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

Craftmanship of FUJINON

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介

講到尾咪又係睇你需求

=============================
by 月巴良月

35.4 vs 50/2 vs 56.2

點解放50入56

放左50之後後悔

放56入返50

揀50的原因

COLOR SETTING

(殘體慎入)

Fujifilm討論區 (43) 回贈又黎啦

Fujifilm討論區 (42) X-T30 套裝回贈

Fujifilm討論區 (41) X-PRO3 你係邊阿?

Fujifilm討論區 (40) XF & MKX 鏡頭回贈優惠

Fujifilm討論區 (39) 迎接 X-T30 同 3支新鏡

FujiFilm討論區 (38) 我要買XT30 !

FujiFilm討論區 (37) 你今日入咗XH1未呀?

FujiFilm討論區 (36) 8-16 12月開賣

FujiFilm討論區 (34) 2020 F1.0

Fujifilm討論區 (32) Lens Roadmap只供參考

Fujifilm討論區 (31) "HOME" is coming to Hong Kong; X-T100 & SQ6

Fujifilm討論區（30）fw update 停不了

Fujifilm討論區（29）X-H1 即將開賣

終於比我將舊po link放到最後

開po既唔該update #1
放d最新資料

唔該

之前無人開我先想快快手開個

下次可以加埋呢段啦, 次次都有人問

FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set

解決方法:
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

有冇師兄師姐知而家50230 $1099 個promote完咗未？

唔係完左好耐咩

回番你上個post先
係，數碼城機同鏡都有額外保，相機3個月、鏡頭可6個月額外

另外個$1099優惠，你買左新機登記咗保養，過一個月左右會send條優惠碼比你

有code冇用
要ge 留 tg

thanks

條優惠碼係點樣用？

如果你係用登記個條code，佢email會教你
其實只係在FUJIFILM eSHOP 買，打條code入去就咁簡單

要coupon 本人account先用到，就算俾左個code 人，都要本人account 落單，再去showroom 入返本人ac 同password 先拎到貨

想買x-t3
個價錢去買 係咪最抵？

建議你走一轉去問下價先

跟隊 thankyou

係未之前買過機就點都唔會有

Fuji好似無邊部有反mon又好既機？

Fujifilm email就咁寫：
多謝閣下購買FUJIFILM X系列可換鏡頭數碼相機，由即日起至2019年9月30日，所有已登記保養服務的X系列可換鏡頭數碼相機用家，均可獲贈FUJIFILM eShop電子購物禮券乙張，以優惠價HK$1,099購買原價$3,180的 FUJINON XC50-230mmF4.5-6.7 OIS II鏡頭(黑色)乙支。

fujifilm實際係點做法，我就唔清楚，你可以打去問下

新手想入坑, 想問X-E3 係邊度買好? 細鋪係咪會平幾百?

嘅拆kit鏡係咪冇保

理論上係

la

想問XF23/2係唔係仲係唔抵玩

升值

要拍片?
預算幾多

CLS 23.4又要加價

跟返之前啲案例都會加回贈既一半
咁不如唔好回贈

以前係5100咋，而家6200，即係無減過

有回贈嘅唔買算 但最衰係搞到其他鏡都貴埋

加哂價再回

都唔知係咪收到風
XF23 f1.4會回1150
痴撚線

點都一定收到d 風，4月頭已經加到6200

呢枝都算係唯一一枝完全無減過既鏡

之前個d 都話回贈完都平左幾百蚊

早幾年入手23/1.4先4780

心大心細出55-200
80 Marco 回少左，但價值依然高企....變相好似再加價咁

買水貨冇咁嬲

横掂行保係垃圾

有保 機身同鏡係兩張保用證 照登記就ok

利申 一年前買登記到

巴打可唔可以講下點解？新手考慮緊買唔買水貨xt3

部xt3入左廠一星期
仲未打黎報價

哇屌 富士開始收成啦

等效35mm真係好好用

入咗支23f2 將會放16.4

我入完支35.4，支23/2封左塵

有16.4 56.2 1655
諗緊入唔入35.4

CLS，好彩2月無回贈$5100買左

23/2街拍反應一流，要定攝先換35/4

肥花啲XT3落返價未

留名

咪撚再問呢d問題，自己追post
35.2 vs 35.4
16.4 vs 1024 vs sy12
1650 vs 1855 vs 1655

唔齊大家加落去

相買部輕d mirrorless
dslr去旅行/街拍太重
想問xt-20而家仲買唔買得過？
見百老匯減到好平
佢同xt-30其實係咪唔差得遠?
我好少拍片主要影相多

xt-20 四寶三陽買平肥花$7xx
係咪爭在無一年保only??

行貨就點都有一年保，肥花係多3個月，即係15個月

畫質其實20同30分別唔算大，反而係對焦系統個速度提升大d

帶左XE3去旅行 上一代街拍完全夠做

ching仲有？

唔好意思 新手一問
小弟諗住買xt20+1855 但係連鎖大鋪都話唔再出 所以諗住機同鏡分開買 機行貨 鏡就無乜所謂 唔知全新1855邊度買好

拆kit

自推

唔好再問呢d

xt20 vs xt30
無錢就買20 有錢就買30

xt30 vs xt3
無錢，要輕唔太拍片 買xt30
相反 xt3

xh1 vs xt3
要防震 要平 鍾意大部xh1
4k 最新 有錢 xt3

以上問題又係日日見...

想放支18-55 made in japan
有冇爸打有興趣

放80微，少用，有冇ching有興趣？

有無tg

有興

唔好講廢話

包你過兩日又問

唔撚答最好

sorry已賣

sorry已賣

btw你轉會咩

我唔係咖哩

係嘅係嘅 係咪三X四X同肥花嗰啲鋪買都ok?

一係你買單機收支2手 平時都有人拆支全新出黎放
你舉果幾間都算係正路買相機地方
Btw 行多幾間 網上價唔好盡信

唔該曬師兄

fake

各位巴打好 小弟係一個門外漢
以前買過一部X-M1無反..但因為塊CMOS有條痕就無再影過
黎緊會去旅行 想買返部機仔黎影下相
朋友推介我買X-E3 Body再配返本身X-M1枝16-50鏡頭
想問下咁樣O唔OK?同埋X-E3同X-M1又大唔大分別?
因為見到body 3千幾都好似幾抵玩

反應好十倍
完全抵玩

xf27 有驚喜 千零蚊

利申 xe3 xf27 打手

依家係咪冇左回贈
D鏡頭個價仲未落返黎？

16-55 要7.4k

係肥花同sales 吹水聽過江湖傳聞話，因為4月香港富士換左總經理。
行街同佢地講之前因為好多零售商賣得太平，新官上任要加價，唔加就唔俾貨。信不信由你

有冇人重未收到買鏡頭張回饋支票

側係叫人唔好入會

太貴真係過日本買水貨算

以前係日本住，臨走前整壞支鏡，佢話整十日，但我趕唔切（六本木有個職員識講少少廣東話，佢話以前係香港工作過）

返到香港整（本身過左保養），然後佢地話零件有貨，一個星期就得，結果中途又話無貨要訂

聖誕農曆年都過左，上去拎啦，check 果陣轉鏡頭果個光圈環無反應（其實都好基本），結果又等多幾日，果陣未搵到工，所以唔洗特登請假去都算好彩

想問下有無巴絲想收購XT2 連直倒
我想upgrade 機身
有意telegram me

之前係逃生門⋯

都話數碼城9150, 洗撚去肥花買咩

聽日買xt-3 + 34.4
依家好煩惱要 18-55 還是 23/2 或者18/2
主要影人
用135菲林用開定焦 50 同 35
覺得kit鏡 好似好方便
但定焦大光圈又好吸引

九龍灣百記做緊promo, 有GFX 50S , 50R試
另外X-T20kit 做5140, 渣打卡有幾百蚊回贈，再送多粒原裝電。應該而家係最抵玩

想問下 XE3個Bluetooth 係咪iPhone 都用到？

自動過相個功能

email 話最遲6月25先有

星際sales話之後都係呢d價 唔會減

所以H1真係超級平
係入就快手

唔記得之前有條傻鳩係到話啲鏡會大減價
話支56 1.2APD半價
笑撚死

幾錢先

點解你有email 我咩通知都冇

登記左未

我意思係收唔到你講話遲出既email

一開頭登記左啦

你用返35 50
扭去 f3-4 覺得夠唔夠
唔夠就唔好1855了

1650mm 真係唔推薦
幫人清舊貨

水貨都係去三X四X個邊搵?

23.4 回贈完好似仲貴過之前
2月 買鏡回贈仲未收到

我都係最兩日先收到2月的，以為寄失

有冇師兄講下xf50mm f2
頂唔頂到56.2？真係太貴同埋太大太重
街拍好攰

追 post 真係好難不過見你態度又唔係差

=============================
by 月巴良月

35.4 vs 50/2 vs 56.2

點解放50入56

放左50之後後悔

放56入返50

揀50的原因

sorry我淨係掛住睇個列咗出黎既po唔記得睇link

不過睇完都係好難揀，
blind test都好易睇到分別，但xt3+56.2成1kg

56.2 重？

1K 重?

巴打小學雞，1kg都重？

咁唔係淨係帶一支鏡架嘛，仲有腳架燈其他野，重多100g已經多宜家重多200g wor。旅拍一定辛苦

100g 都覺得重，不如買返xt30 啦

性能又差唔多，起碼用到d 你覺得重既鏡

咁真係要練下囉，尤其呢枝喺富士鏡群入面無可能叫重，要再明顯輕啲係得16/2.8，27，35 23/2嗰啲

利申平時攞開816，50140，xh1，腳，幾塊filter
真係唔係好理解到56.2都叫重

唔係100g重，而係full gear講緊7-10kg，呢個時候多100g都係多

想去百老匯訂枝23mm 1.4，但話要兩三星期，驚等到月尾回贈完左都未返貨

剛啱都入咗支27
用餅鏡個size方便放落袋拎出街/喺袋拎出嚟
有多啲動力影相重要過支鏡咩質素
而且咁平粗用都唔肉赤

你攞得7-10kg多得一兩百克都應該feel唔到咩分別啦
你係應該買個gip拖啦咁多嘢

師兄放16.4？ 有意收

想問下55200 係咪外對焦？

XF 16mm F2.8 R WR

呢支鏡咩評價?2.8好似唔夠大

showroom試咗，對焦一如預料快，好細好輕，2.8可用
至於光圈夠唔夠，就睇使用習慣

我見有XT-30 18-55 買呢支有1400回贈
好吸引

55200係内對焦，外變焦
internal focusing, external zoom

回贈唔係只做到30/4?

完左啦

唔該巴打
因為支鏡冇WR, 但又13年出咁耐歷史
如果係focus都係好似35.4咁係EF就仆街

畫質認真唔差 仲幾立體下

影耐左就發覺大光圈唔係必要

夾埋Xe3 極輕便

富士另類清泉 無加價

宜家有1024 1855 35.4 90/2 50230
嚟緊同女友去韓國旅行
想買多支水貨56.2帶去 會唔會好不智
另外應該帶邊幾支去好
宜家打算係帶1024 35 90

帶咁多做what
韓國唔知你去邊
去旅行緊係帶支18-55

你唸住帶四支鏡去韓國呀？
定係分開兩個問題黎架？
焦距問題遮
買啦買啦

加多枝35.4影女

去首爾 1024會唔會wide到無咩好影

如果你買56.2 我情願你 10-24 18-55 56.2 咁帶

我覺得 18-55 加支90好夠做
35.4影人一定無90咁好
但如果要影夜晚 咁先加支35.4
不過35.4影夜晚有幾屎
我諗大家都心中有數

睇咩機，xt30 一定好大進步

因為喺街得水貨 冇得比佢加

如果你行程影建築加大景 先帶10-24
但好明顯你係同女邊行邊影
帶18-55 常用 加支90 影半身加大頭
信我啦 帶咁多鏡你旅行實唔好受
有90同35.4仲買咩56.2

想換機
百老匯X-T100 連 15-45MM 3735抵唔抵屌

原本用咩?

新入門用xt100都ok 識玩起碼都xt20 xe3

旅行攝影粗用

*之前用三星無反 用到快門唔識回彈 曝光有問題

今年會去釜山，諗住帶s12,56,50230
1680都期待，不過睇價錢同spec再決定

1680 應該起碼7000以上

唔會呱，f4咋喎
雖然多左個ois, 但我諗唔會咁貼1655？

點解xt3 body 貴返哂
岩岩係旺角問哂肥花/cam2/百老匯/蘇寧
全部9990

有無巴打有充電器多左唔要xt2/3/20果隻
下下插機好唔方便

我估同價

師兄有無問埋XT30?

唔會啦 黑牌點會貴過紅牌
我諗5000-6000左右

add左你
等覆

屌上個禮拜問 明明仲係96xx

連18-55 呢?

黎緊6月會去東京同周邊地區玩
手上有 8-16 16-55 50-140 35 1.4 56.2
唔知帶邊枝好黎緊帶2-3枝
想影逆富士，畢業人像相

唔怕重就8-16 16-55 56.2 夠用

請問 壞左乜呀？

16-55鐵膽啦
係我會加50-140影下啲遠景加人像
最後加支56.2
8-16未玩過 睇下你自己點玩

今日星際二樓 剩機身9180 18-55kit 11xxx

Cardslot（係我自己整壞）
今日整返好，仲無計我人為，免費整

今日入左23 1.4同56 1.2

百老匯渣打卡買23 1.4，最抵，$4750，如果好運既就$4150

幾好wor，省番一筆。

點解好運就4150？

56.2 幾錢

xt20 加 1855會開心啲
又或者二手xt2 加1855

渣打卡 6000蚊以上回贈300蚊或900蚊，好運咪抽到900蚊

新淨二手咋

全新你過左時機啦，上個月減1200

夠用

Xt3加1855呢？但好似無現貨

糾結緊3定30
心理上又想買最高級個部
但實際上 勁左既功能又好似對自己無乜用

xt3 同xt30 功能基本一樣，主要係evf 大d

我見肥花網上標價約 $3200 XF16/2.8
有無師兄買左？
信用卡有無優惠？
支鏡如何？
（用途係旅遊影景/餐枱食物 ）

XT3 有防震, 防水
好糾結

X-T3 邊有防震

XH1先有防震

SOR

你會唔會拍片先
同埋你想一部機長遠用 定想掌握咗技術之後再upgrade？

長遠用架喇..
最大問題係XT30同XT3 個價唔係差好遠
諗緊好唔好為左個少少錢 去買部冇左D功能既機
即係如果你話有D 功能係XT3無而XT30有就話姐

如果5千幾真係入得過

我都諗緊16-55係鐵膽
8-16影逆富士
56.2 人像

50-140好似無櫻花唔洗用到

T3啦
操控方便多少少就係少少
落毛毛雨拎出黎影都放心好多

過兩曰去肥花睇下先

咁budget夠就直接xt3啦

十字鍵都係一個大問題

功能畫質差唔多
相差主要係手感同操作，XT3直接了當，制比較多，機身外可以即時set到，xt30就無咁就手，EVF xt3都比較好，可以話相差既價錢就係買個body，同埋拍片功能會多d，不過買得fuji都未必係為拍片

對我黎講問題唔大，好少用十字鍵

我仲有問， 有無師兄平賣 XT2 電池手柄/直倒？

都唔可以咁講
Fuji做video愈黎愈吸引
xt3 10bit 4k60p
我就係大約6成影相4成拍片
本身用XH1 中間轉左一排A73
早排又轉返xt3
講調色 後期已經做少好多野
真係套個lut 拉下光暗對比saturation已經好好睇
拍片對個底既大細要求又無相咁高
唯一缺點係無ibis 用定焦就唔可以handheld
xt系列如果未來有埋ibis 就真係我心目中最perfect既兩用機

拍片直頭係APSC好過FF
色調有log，基本上部部差唔多
主要係無反方面，fuji個電太弱智，對拍片好不利
不過以兩用機黎講，算係咁，交足功課

電我長插尿袋 都拍到4-5個鐘
另外仲有兩粒後備 都夠一日shooting了

想知1650同1855最大分別係邊 見大家都好抗拒1650
利申 岩買左百xt20 1650
見大部份人都話1650唔好 開始有d後悔

接唔接受到個差距，因人而異
唔聞相16-50好夠用

利申用定焦多，有支1650 for旅行用

1650 1655 1855
三枝距差唔多嘅鏡比較之下
1655 wide+夠shape 但重同貴好多
1855 shape 唔算重唔算貴 但唔夠wide
1650 wide 又輕身 又夠平 但畫質爭咁啲

睇你追求啲咩 但xt20中階用家應該未必太感受到分別
過渡鏡黎講1650 1855真係無咩所謂
買咗就開心用啦
遲d再升級

有冇師兄知，x-t30隻銀碳色其實係未出定冇哂？見百記個網都顯示要到貨通知....
同埋想買x-t30+18-55 set，係咪肥花會平過百記？
新手一問....

同問，想買charcoal silver...

新手一問 買filter去邊度買好

係囉
幾時上中片幅呀垃圾仔
得把死人口屌人老母仲識講d咩

仲唔快d拎住部中片幅影裸女？

剛剛影完逆富士，其實唔駛咁wide，反而24mm甚至更遠效果會更好

想問問 35mm f1.4個方型鏡頭蓋係咪無出過代用？
原裝個膠好易跌

依家先買Xt20 會唔會好傻豬
見kitset 做緊四千幾 想玩下

幾十蚊有

係好柒

平有平玩有咩咁柒呀ching

唔該哂

佢問我答..

好正常

係你先理佢，一早已Block

岩呀岩呀，佢成功水鳩左人地又唔關我地事

咩叫逆富士？

影富士山個屎忽（？）

連倒影一齊影

想問問師兄們有冇頸繩推介？h1用緊跟機嗰條，有冇啲頸繩係可以快拆快裝

問題係好鬼易跌

最出名咪PD, 好多人用

買peak design 套anchor
百幾蚊，又用得返原廠帶

有人會買埋PD條sling
但個人覺得anchor加原廠帶仲舒服
PD 啲帶好薄身

用部H1 23.4去旅行真係勁唔撚順。
下次旅行買部Rx100 或者等X100F出下代算。

我X-H1插1655越影越high，重有部機太輕身撳快門好易郁埋部機

如果初學可以考慮下
驚3分鐘熱度就1650 kit
有心長學又唔想洗咁大筆錢:
X-T20 body / 2手 X-T2 + 1855

ching 係咪大機轉過黎
我nikon D810轉會同樣感覺

有冇巴打買左Viltrox支85.8，有冇包膠

巴打厭重?
係咪要照顧埋小朋友先覺得影相麻煩

有 18 同其他細鏡
係要帶支 1.4 為乜

十字揵自己set function好就手

去韓國帶支35.4夠啦
之前去帶左相機，最後影得3張相
垃圾韓國

十字鍵好用在你望緊EVF時可以用

想知joystick同十字鍵個感覺爭幾遠
想買xt30，但得返粒的，冇左個方向鍵好似好唔慣

呢d 操作野好睇自己有無用開
你一開波就xt30既，應該問題都不大
但係個方向鍵真心好撚好用
同埋普遍黎講，手感都係 XT > XTx0 ?

一開始用X-T20，插23/2或35.4，機動力高，但拍慢快門就好易炒。自從用X-H1，沉穩機身加上IBIS，低光拍攝就得心應手。

點解keep住有啲層數冇左?

xt3個價升到

年紀唔細喇，仲係屌品牌階段，認真影下相啦，唔好執到相變晒色執撚壞咗個腦喇

新手岩岩入手 XE3 kit 1855 6k
摸索中

我而家係用緊方向鍵呀
但xt3真係好撚貴
諗緊值唔值因為想要個方向鍵就比多成3-4k

我有支xf23 1.4 明天攞貨 ，
其實我原本係想買支16 1.4 多d, 但之前冇留意，
岩岩先知，想問有冇師兄上個月買左16 1.4 ，而家又想換23 1.4， 我可以同佢換，唔該哂

唔止咁簡單ga, 個raw buffer 高好多，手感好，同個QC已經冇得比啦。

你都幾大想頭，23 1.4換人支 16 1.4

貴成3-4k咁多？

我見price 兩支唔係同價咩？ 同埋我用支全新換二手喎........

Xt30 6650, xt3 之前問係11xx, 但樓上有巴打話而家9千幾

上星期五入手，啲樓上舖買 91xx
問過肥花同萬成都成10xxx

最近想學玩下機頂閃光燈（不離機閃）
神牛tt350係咪最好選擇？
還是等神牛v1有富士版好

而家富士唔係咁玩法：
16 1.4回贈後5500
23 1.4回贈後5100

同埋呢水回贈有機會係最後一次，之前會全部加價，所以支16 1.4以後會變返6700。

之前入左枝二手TT350，感覺唔錯

佢本身送果個柔光罩得唔得？
還是要買個MAGMOD

咁支23 1.4 你覺得回贈完佢唔會加價咩........
同埋我覺得最緊要係換鏡既人有冇需要換者......
同埋新鏡換二手$400既差價都仲不能抵償到？

冇野嘅 我都係提下咁，你鐘意可以睇下有冇人想換。

同埋其實我之前係用過支16.4，都幾鍾意，但後尾放左，但未用過支23，所以諗住買咗先，有人換就換，冇人換就玩一排睇下鍾唔鍾意算先，所以真係冇乜所謂

收到，多謝提醒

即係非經銷商？

枝23 1.4一早已經加左價，之前係賣緊5000，4月頭加價去到而家6200，所以短時間應該唔會再加

要面對現實喇⋯⋯應該都唔會回落到之前個價

買左xt3

有買好買了

我呢兩個月襯有回贈買左1024, 23 1.4, 56 1.2，仲有35 1.4，50-230，仲有laowa 9mm

啱啱出機
富士直出真係好正
啱哂我呢啲唔識執相嘅新手

邊度買
幾錢

想買1655
行貨依家成7.4k
屌佢老母 貴左成千鳩幾蚊

黎緊去瑞士
會帶以下裝備
xt20 Laowa9mm , 18-55 ,55-200

再講多次
Digi city係經銷商
Xh1 body 7000
Xt3 body 9150
Xt30 body 6280
唔係做打手
旨在響而家乜價都升既情況下等各位巴打用合理價錢買到心頭好

有冇現貨先

Xh1 好撚抵，搞到想入

不過試過幾次手感都唔太好，手柄比一般單反仲大d

借問聲佢會唔會有贈品

唉 想買XT30body 但係今期百老匯淨係渣打信用卡有優惠 錯過咗上個月恒生信用卡 見到佢有嗰個cash dollars 獎賞
同埋而家百老匯冇現貨 淨係可以kit set咁買
富士啲鏡又冇左回贈 好想買啊 等左成個月
其實佢哋鏡價格會唔會再跌返 同埋嗰啲cash dollars 獎賞多唔多

請問邊度有得買

淘

早兩日問grip set要$8490

XH1

都已經平過出面好多舖頭
Cam2 xh1 body都8000

印象中佢話冇

新手有樣野想問下 我今日買左部X-E3 咁原裝電池係NP-W126S (但個charge係W126 好奇怪)
然後買多左粒代用電（非原廠），型號係W126
但我上官網check W126唔適合用係X-E3
想問下其實X-E3適唔適合用W126電？（而家唔敢擺粒電入去試 驚整死部機)
如果岩用既話 以前有部X-M1, 有2粒W126電都可以用得返

Xt3 開boost mode個連拍同用電子快門較到最高邊個快？有咩分別

其實照用無問題 不過拍4k片時推唔到

知了

grip set有grip連3舊電，淨係電都抵

其實想買就唔好等，唔好再諗住佢地會落價
而且之前都有人話搵代理後會加價，根本個趨勢就係想加價賣

之前入左枝35.4，散景黎講真係好滿意
平日都係影下女朋友，但原來佢話想我影多啲半身加景多啲
諗緊入唔入枝23黎玩下

行遠兩步

呢排睇岩左x-t30 做副機玩下 去睇睇先

上年呢個時候買先係6200左右

屌h1同我加返價啦屌
二手價好低呀 放出去好肉痛

巴打們求救 家陣我諗緊要16.4好定8-16好 主要影星空影景影銀河 岩岩放左個10-24 覺得入夜後收哂皮 比d意見我

因為窮, 我係用XT2
XT*系唔止多左十字制的, EVF正, 手位夠深, 轉盤設計都差少少
上毒氣室玩下啦

Samyang 12mm 或者 Laowa 9mm

我見支18mm 餅全部得水貨 係咪正常

8-16
一步到位

16 1.4 大兩倍光圈呀。

其實2.8都影到既
影埋你平時咩用途啦
冇話邊支鏡最好
只有最適合自己

2.8冇話唔得嘅，但高noise到分唔到邊啲係noise邊啲係星，不過錢就自己 鐘意買乜都係自己決定，但就唔好咁容易比人誤導啦，同埋啲人水鳩新手又唔駛成本嘅。

我都用過16 1.4黎影星，短曝光時間真係好正，係飛機影星都OK
但如果枝鏡真係要for影星既，16可能唔夠wide

富士最大問題係高iso抺noise. 低兩級iso分別係大得好梗要。我寧願唔夠wide都唔想多noise.

16.4我都用高
其實16mm呢個焦距，用黎影星唔夠wide
同埋呢支鏡本身有紫邊問邊，影出黎有啲星都變左紫色

如果新代理真係加價 有撚人會買行貨咩 d鏡又成日冇貨 accessory又冇貨 保養服務又廢
買鏡既話 扣埋稅同visa discount隨時日本買仲平

個答案一定係8-16

XH1 係body only 定grip set

Body, Apsc 無反都係為左輕，加舊野係反智。

主要影星買samyang 12mm

fuji 鏡既coma 都係比較嚴重

睇你介唔介意

agger
我之前買grip set 個 grip 都上過機
用黎差電就試過

同埋而家周街都冇淨機賣，個淨機價係假 一定要屈你買埋grip, 就算係二手放 你賣500都唔會有人買。

我自己都預左影星影銀河都要後制架啦 只不過我好貪心想一鏡用途多 又可以景星人銀河 無後顧之憂 我只係怕入手左是但一支會後悔 所以我諗左好耐

我自己買左laowa

咁你一係用8-16既價錢去出一支16.4+samyang12 or laowa9 ，係要換鏡比較麻煩

8-16 無得落filter 俾我已經唔會考慮

因為我見8-16萬三蚊架 有送fliter同個架先咁心動 反正回贈果時都係用呢筆錢買

而家買laowa都仲有filter送，3千幾買黎玩下都好

有無巴打有用100400?想知道如果打雀既話，富士system夠唔夠用?上100400好，定留錢轉會好d?

用t3就得

打雀富士追焦唔夠sony真心因爲事關我朋友佢A7R3 同用A9個追焦系統係快好多 富士都打到 但無sony咁勁
所以如果真心專去打雀 富士未必咁岩你

開頭我都有諗過 老蛙一支16.4一支咁

30

100真係你影完掉落街都無人執

比我都會叫你轉會
XT3追唔追到我唔知

真

隻雀牙通牙咁樣

點解16.4貴sony成倍

XT3+100-400用家在此，睇你想打咩雀同埋對於被攝雀鳥動態既要求，如果你係想影吓大隻既候鳥（例如鷺鳥) ，XT3係絕對勝任，普通林鳥（如喜鵲）個種SIZE都勝任，但係再細隻Ｄ然後飛得超快個Ｄ（例如家燕、翠鳥個種），如果你要影到好似兔子卑用SONY機影出黎個種好動態既相同埋追焦追得超貼既話，我覺得用XT3去影係好辛苦，同埋都係好難做得到。

如果你只得一套富士系統，咁樣買100-400係你目前唯一既選擇，而且有回贈個陣一萬左右就有支600mm等效，係玩得過，但你如果已經預左雙修或者轉會，我會建議你買返SONY，始終打雀最講求既係對焦速度，唯快不破。

建議將呢個comment放入Q&A

半身加景35.4做到啦

企後少少已經搞掂

想入+1 邊到做緊4000緊

其實可以既 四千有埋16-50 玩下無壞 唔要求高真係玩得過

XC50-230質素...?
從來無掂過長鏡，但係開始想試下用長鏡影landscape
但始終新手，唔敢投資太多，見XC佢千幾蚊又幾抵玩
之前有支XC15-40，質素個人覺得麻麻地嘅...所以都令我對XC系列卻步

係咪水貨？？

新手第一次買機

你想睇係咪經銷商 可以上fuji官網睇

百老匯 開心使用中

點解我見到5980

image quality真係麻麻地，比多少少三千零買55200好好多，買完真係唔啱玩放返出去都唔會話蝕好多

唔好太高期望，不過好輕，做下望遠鏡係正既

想問下邊到入手？

德福百老匯搞活動有優惠 用埋渣打信用卡4000蚊左右

X-Pro 3

如果你過往玩開或者鐘意用長焦50230未必岩你心水 佢一開已經4.5 係贏在千零蚊有支鏡

日頭鏡 一千蚊嚟講完全收貨
夜晚可以收埋

我有50-140都想入支黎擺

其實有S12mm 再入35/2 會唔會好傻都係f2.0

利申：得s12mm 同1855

一啲都唔傻

呢枝一千蚊黎講質素好高

夠光對焦ok，但環境暗d 會超級拉風箱

3千都畀多少少
買呢枝玩下，鐘意長焦就直上50140好過啦
唔鐘意都係1千蚊

50-230 一千蚊質素ok，如果唔係成日用，買黎旁身唔錯

如果大多數係用黎影風景，一般已經好夠用

如果要黎影sport(足球）會唔會怕對焦唔夠快？心郁都想入黎玩下

唔得 支鏡個優點係性價比高
唔好諗到佢真係好勁

當風景鏡啦，影運動起碼都買返55-200，光圈大d 唔使推咁多iso，同埋唔會拉風箱先

邊度三千幾？水貨？

有回贈 又加左價 收支2手吧 3000左右

行貨回贈完都係三千中

XT100賣3755

呢部嘢我用落其實感覺唔差

去左 要5980

當初買咗X-T100 有d後悔 諗緊升唔升級X-T3好
畫質其實我覺得係可以，特別我轉咗唔用kit lens之後
AF就真係麻麻同無WR

xt100 慢到hi hi
仲衰過 xe2
真係狗也不 hi

6200買X-T20+18-55mm 會唔會好傻豬

所以想升級XT3
係三陽分期買，係呢啲細鋪買有咩要注意？

有無人知依家16.4回贈完咗
行貨賣緊6xxx
係咪只有去三x四x買水先做到5千頭？

三陽呢啲算穩陣
都係睇盒果啲有無開過 睇下部機有無死點 等

影女朋友 用samyang 12mm好唔好
平平地 又wide
淺景深 突唔突出

12mm影女友係為左長腿，淺景深玩返35.4 56.2嗰啲啦

12mm影女朋友wide撚到你條女變形
正正經經買枝 23.4 / 35.4 / 56.2 好過

用嚟影大頭

變形勁過美圖獸獸

12mm影女友，100％會後悔

你條女突出影完一定突

12mm 太wide喇....16mm都仲ok
16mm影人像影成點，可以睇下呢個ABC啲片
每條片都會show比你睇影成點，佢自己大部份相都係用富士影
而且啲女幾正下面兩條片都係用XF16mm f/1.4

第一間

出左支16mmf2.8 係16.4個價既差唔多三份一
但光圈就細左

剛入手55-200

結果都係唔放支10-24驚遲下去旅行 無呢支後悔 寧願買多支都keep住呢支野 多謝一眾巴打用心解答

咁嘅價錢仲想點

呢個價錢左右 我會買xe3

貪佢反mon

你岩，影相質素都唔差
係要等firmware 更新令個反應再快啲

唉 我驚fuji直頭唔諗住update
又唔影sport唔打雀 影靜態嘢多 都叫夠做嘅
但我一入影人像就出事

我之前用過陣差唔多速度既xf10
慢慢影都可以既
啲人唔係郁得好快都無問題

不過我信富士點都會有更新既
有時啲老爺機佢都會有更新版本

如果呢部有電子防震又有m50既速度
已經夠搶啲人拍vlog既市場

仆街富士咁耐都唔出部有自拍反mon而機能又見得人嘅機

同我情況一模一樣，
我諗住1855半身就算

我之前來呢再問過 想買T20配1855

但想買之前想問下行貨同水貨有咩分別

我見除左價錢平 其實相機買水貨都ok?

唔熟行水貨就梗係買返行貨啦

去左三陽買 5530

因為今個月係小弟生日
我都想快啲買到做自己生日禮物

但依加經濟能力 只可以買到水貨

新手去買xe3 1855, 去咗4間連鎖都冇貨, 有冇細鋪信得過可以去睇下?

想問富士係咪有TG谷可以join的？想睇多d富士嘅相

記住check 機

好 等我google下點check機 先上來再問

btw 唔該哂巴打

想問下xe3香港係咪得銀色?

有黑

thx，再去旺角睇下有冇黑色xe3

Cam2 同 dcfever呢？

收到，上星際睇睇

有冇考慮過XE3

同X-T20 比真係好難揀

FB group就見到有

唔知賣完未

四寶5k8喎

Xt20 1855 旅行夠唔夠用？

睇緊

點會唔夠

呢啲做開慣犯既點會有事

夠

介唔介意講幾錢入手

廿年前老豆買機都會叫萬成寫多張假單報細數

我都想知有無

816+50140聽到都覺得重

xpro 同xt 有d咩分別

Xpro咪旁軸外觀 冇揭芒 有ovf
Xt 單反外觀 有揭芒
性能來說xt2 xpro2 一樣咁滯？

自己google 啦...

但係好足料 影出黎無投訴

好好j

不過新手唔捨得買

我第一次旅遊攝影就係X-T20配1855加50230

唔急嘅平平地玩住二手xe3、慢慢等x pro📉。

台灣買xt3有回贈
淨機身回2000twd
Kit set 4000twd

有無師兄呢幾日問過23.4咩價錢？

印象中最快都要年尾

睇#5

仲要睇你去邊影咩wo

睇咗好多review 感覺T-20啱我多啲

大峽谷係咪應該要wide 唔係長焦

影下景 女朋友 同野食咁架咋

尋日係肥花買左，可免息分期 ^@))... 數碼城 %(()，但冇貨要訂...

百記 6200 渣打卡減300或900

肥花 cash 6070

唔該哂巴打, 成功入手第一部相機

係因為upload壓縮問題定真係唔中焦

300/900係抽獎？

有冇巴絲用過支 Mitakon 35/0.95 ll?

出左3

50/0.95iii Sony e mount only? Fuji ver 重係35/0.95 ii?

平放xt20 body
有無巴打有興趣？
Tg

Mk3 好似sony e, canon r 同nikon z都有
但FX應該仲係得mk2 我估

Fuji如果都係50/0.95 就正。X1.5吸引力都比35/0.95大

75 f0.95好難對準焦...郁dddd 都走焦

想問下4月既鏡頭回贈是否在網上登記個保用就得,唔駛另外再登記回贈？

唔使，登記保用後會有電郵通知

我想問有冇咩牌子既ND FULTER同Polarizer 係比較好用?? 利申X100F用家

無錢就淘寶

屌你老母copy廣告 垃撚圾youtube
watch this

xt30淨body乜撚貨都無
垃圾代理

ND 一定係NiSi，ND1000都可以做到無偏色

雖然係大陸野

我下星期去但想買xt30多d

想問吓依家買機仲有冇$1099買50-230mm個優惠
好似幾抵玩

想問下大家影人個sett up通常會點set?

m mode

我意思係色彩,銳利,NR個D

all normal

枝35f2要成兩千八

唔介意對焦慢啲 想要大啲光圈嘅話
依個價加少少上35 1.4好似仲開心

二都ok嘅 但係見佢個價升咗幾舊有啲肉赤
想問下你地買鏡會去返有18個月果啲貴一兩舊
定照去返四寶三陽果堆12個月

睇價錢啦，其實鏡好少咁快壞嘅。上年响四寶買35f2都要$27xx，依家$28xx其實都ok.

已經有56.2同16.4, 帶埋35.4會好重，加上35f2對焦快D, 所以㨂左35f2.

35 f2 170g
35 1.4 184g

買新鏡有咩注意 第一次買

我都r左頭

記錯左，多謝指正

人哋話重呀你仲投訴啲咩啫多粒石仔就多粒石仔㗎喇

人哋冇你咁大隻將就下啦

旅遊保claim相機煩到嘔

就咁睇語氣都估到又係你臭口串人

跪求有冇師兄讓50-230 coupon

新手雞想問下
今日問朋友借左個27MM鏡,但換左後部X-E2唔知點解開唔到機,

請問咩情況會咁

2 個朋友3月買xt20 xt100都冇coupon

上星期買左xt20 , 有支kit鏡 想買多支定焦影人
係咪35.4 係最好？

好難話最好喎..35 .4同56 .2都可以做選擇
計埋crop factor 可以理解做135嘅50mm 同85mm 都係常見人像焦距
甚至90 f2都得

最後都係睇你鍾意用邊個焦距影人

係

仲諗住如果仲有嘅，我就扑鎚入富士坑

呢個應該係長期優惠黎 (雖然官方無講

23 f2啦，實用，輕，平，百搭

35f2呢

自膠 專影人就56.2

專影人 個人建議56.2 同90/2 你上網兩支散景出黎效果好靚好順 35.4 我自己都有 用落係幾易用 不過散景唔夠果兩支 35.4 都可以當埋街拍 係呢支野最大出事位係慢 不過我係貪佢易到有少少蒙蒙地幾過癮同.4大光圈先無入35/2

呢啲唔係串每個人感受重嗰個感覺唔同

等同於有人話富士機新重嗰舊磚有人話ARRI 個機身輕過紙皮

所以佢話重嘅話唔好再俾壓力落去喇

不如你試吓將呢一個標準答案置頂呀
因為個個禮拜都有人問嘅

唔好話專用90都得50都得300都得

email or 打去問
通常都好快比你

頭先落so0同百記都話xt20同e3都無曬貨

係咪5180果set？

大光圈先決吧

佢話body同kitset都無
早排清曬

去細鋪，早幾日先買咗xe3 kit

真係?
好有興趣入部x-t3

由即日起至2019年3月31日喎

格價網見xt20 with 1650 kit set 5170, 不過細鋪

所以你咪一世做龍友

想問下有無邊度有得trade in
想放左部xt100 body 入xt30 body
個對焦同操作實在差太遠
玩左半年左右開始頂唔順

oh...

xt100 body得千幾

我都唔預會多
但如果買左xt30，部舊機一定係放喺度封塵

我有XT100同XT3
xt100其實都幾好玩
但你升XT30就TRADE咗佢算喇
XT100都幾難TRADE

各位師兄點睇xe3?
同埋我想問下第一次去買相機有咩要注意
我可以點去check部機有冇問題？
同埋kit鏡係會送埋定係要加錢先有？

唔該各位

師兄放幾多

同埋去邊間買會好啲

頭嗰幾間多comment嗰啲都ok㗎啦
Kit鏡係成set個價錢包埋，當然你都可以淨係買body,但無鏡頭係影唔到相，買set嘅時候kit鏡嗰支最好要焦距18-55嗰支, 唔好買16-50/15-45嗰set, 18-55貴少少但係影出黎差好遠

Check 機就主要睇下外觀上有無使用過嘅痕跡，識嘅就扭開駁鏡頭個位，搵手機電筒睇下有無麈啊一點點係入面，行貨有一年保，水貨就無，通常七日鋪頭保比你但係就平啲

X-e3 真心幾抵玩，新手第一部都夠做，差唔多價位可以參考埋x-t20, 個post第一頁有比較
當然有budget緊係有新買新

執到好似你d相咁爆哂光白眼咁先得

諗完都係覺得35/2 啱玩d
因為旅行用多，想要WR 同輕巧d

係光圈細左d

買啦

對焦又快啲 旅行用一定係35/2

要執到似你咁呀柒頭?

[大師]柒貓執相好叻叻呀

睇多d 唔好執到似貓sir咁撚 on9

xt3 回返 9字頭未

問吓數碼城

唔該曬呀
好詳細正皮先

我4月 買，有coupon

好混亂呀
點解有啲人話仲有，有啲人又話3月完咗

How much

要買行貨機身先至有coupon架

即係佢話3月31號截止, 但係之後又繼續派 咁如果而家買佢都送, 咪當係bonus, 冇嘅又唔可以怪佢

x-t30隻新色出面有得買未？

明白

有冇xpro series user會專玩餅鏡襯返部機

你又幾多歲
年紀都唔細好心你就upgrade下，認真影下相，諗下影相有咩意義。認真學下執相，你手技術仲撚衰過直出
諗下自己咩年紀，仲影到幾多年，仲係度屌人地品牌，仲小朋友咩
影相靚與否根本同品牌無關

有冇巴打有Samyang 12mm f2 想放
嚟緊去歐洲旅行想收枝

岩岩係 Studio 試左35.4 同56.2
影人既話 56.2真係靚好多 快好多

相中人非我，而且你口中變色相係否定緊攝影歷史，唔好唔記得用唔同菲林都係變緊色，阿伯

你繼續沉醉你手垃圾執相手法 (sorry, 稱唔上係技術)，沉醉你d執到變晒色的「無變色相」
記得唔好有清醒嘅一日，免得帶住後悔到老，繼續小朋友階段，咁樣會開心d

我驚唔夠你d白光圖咁型 條條友比你影到紙牌咁
唔叫你廿二世紀畢貓索都唔得啦

但係35.4 有xt3 既加持下，已經快左勁多

百記99xx

想問各位 個粒原廠冇跟嘅快門按鈕 通常見人都係用紅色 個粒野
白
香港邊到有得賣

淘寶/星際

sims有冇ching知邊間有
今日問左兩三間都冇 未問哂
thanksss!

新手入門 X100 kit鏡 $2800 二手扺唔扺
定草多小小買XT30 for拍片 或者vlog

儲多少少 反應速度差好遠
除非好需要自拍時幫住個mon

待其他人答你
我真係唔知邊間有

咁X100 跟35mm f2.0 $2800 二手扺唔扺

Dcfever睇下價
都抵既

上淘寶，搵"快門按鈕"
凹凸 木 膠 金钃 有紋無紋 有logo 等等等等
多到你揀唔落手，又平
香港舖頭除時開你幾十蚊一粒，款都無咁多，可能佢地都係淘落黎標高價賣

有好幾層無comment

唔該師兄！

想知大概幾錢 利申新手諗緊xt 20定 xt30 好 見呢排啲價格好似有啲浮動 驚買貴咗 學生沒乜錢

我用緊5蚊3粒，無印字，最基本凹,凸,平款

有無巴打知 xt20 body 出星際放放到幾錢?

建議你youtube 打X100
實有好多片介紹
你睇下vlog岩唔岩用

拍片我好少聽人講用X100

其實想知多唔多人用 睇圖好似好凸出有啲似玩具

平既咪買左先
用落唔鍾意又唔會好貴

每個星期都會唔同
急用就買
唔急既你可以等多排

點解會諗到出星際放而唔係dc fever到放？

鳩痕痕想買xt3
想問同h1比，畫質同顏色爭遠唔遠

放左幾日都未放到

畫質差唔多，都係富士機顏色就更加差唔多
分別就T3新sensor, 對焦快啲，但H1就有ibis, 大部少少

好等錢洗先要諗到去星際放

唔急住放咪留黎做後備機

fb dcfever carousell 周圍放下

有冇巴絲知道xt30邊到有碳灰色
同埋 四圍打探都話要六月

因為真係6月先出
而且好可能係6月30號或更後日子先會有

既然四圍打探完都話你知六月先有
到底係咩令你你又會確信喺某個地方已經有貨

Sensor: X-T3 > X-H1
IQ: X-T3 同 X-H1 龜毛之差
IBIS: X-H1

影still / Landscapes 多: X-H1
要追焦/拍片多: X-T3

用 budget 揀 X-H1 / X-T3:
X-H1 $8450 剩機連直倒3電
X-T3 $9xxx - 10xxx 剩機連1電

本身都用緊h1 只係鳩痕

咁不如save錢，入多支鏡實際
去到聞相都未必分得出邊張係XH1邊張係XT3

新手玩應該xt100 or xt20好

XT20

賤放 xt20 body $2800

Ching有冇咩原因 我新手唔太識 🙏🏻

入枝鏡好過啦

老閪都X-T20
XT100慢到cls

咁Xt20有冇話邊度入個價會低啲

其實你預幾多budget?
肯俾多少少又唔介意二手我一般會建議 X-T2 加枝18-55

5千幾真係頂盡🤦🏻‍♂️

咁可以諗下全新X-T20 Body + 1855
又或者2手X-T20 kit 加枝定焦玩下

放個xt20 body 比你？
$2800
2017 年7月買既

xt20好D. 如果唔一定要反芒，可以考慮xe3, 連18-55kit都係六千有找。

終於入手 XT3 kit,
對上一部係Canon 40d
感覺上好似去左第二個次元咁
eye/face tracking, Iso , 反mon, dial ,
重新體驗咩叫影相

其實依家全新水都係3千5姐

本身屋企有枝23.2黎緊有6千筆直，你地建議買x-t20+18-55mm kit 定x-t30 淨body?

t3 d色最唔似富士
要色直出就舊款

$2500 有無人要？

XT20+1855 咁行定水好 睇啲人話富士行保好尻冇乜用🧐

xt30 因為多支棍好用好多

貓蛇都驚嘆有人覆佢

而家去到乜價位?

屌我老母係無用，阿伯，我老母唔啱你口味，你屌番你d裸模啦，無幾多年比你又影又屌嫁喇，珍惜呀

記得執到你覺得唔係變色既變色相先好停手
複製多幾粒Lin Lin，你知你幾熟手copy and paste

XT3個iso最低有得用到80
其實係咪會好過160？
定冇乜分別？

用擴張ISO, 會令DR相對衰減
非感光元件原生ISO，類似用software+-ev
所以唔一定係最低係最好
所有相機都係

想問下而家二手同一手x-e3 body 分別係幾多錢？
用緊xe2想換機

之前係
但呢兩個月聽唔少case話代理轉性
我個人習慣$3000以上就老閪都買行

一講裸模就知係柒貓

枝1680近排無乜聲氣咁

6月或7月先出

Thx ching

Broadway做promo 好似幾抵玩 不過佢跟呢枝1655點🙏🏻

1650就一定無1855咁好架啦
但都幾抵用 又多2焦距

旅行影景影人黎講 1024+35.4 係咪最好既組合？

8800

我遲下去澳洲都係打算咁不過我再入手多支16.4 帶埋去

16.4 同 1024 功能上好似重覆左？
1024始終有變焦 去旅行方便啲

不如買XE3+1855
都係6000

有冇師兄要50230 code

光圈上唔同 始終我係想試下自己最順手係邊支鏡 本身我都有諗過賣左支10-24不過驚後悔先無賣到 我自己有成五支鏡 但我最常用真係35.4 其他幾支極少用 我都諗緊放唔放好

我覺得xe3靚仔好多
但反mon有時係幾方便

XT2二手

有呀ching, 可以tg我？

新手想買fuji機應該買邊部好求推薦

邊到?? Thanks
同埋呢個價位係算唔算抵

又貴左
炒股咩宜家

黎緊想買X-E3 1855 kit
搵鋪見到有啲標行貨但係又唔喺授權經銷商名單入面
想請問會唔會對保養有影響?

Xt3 有無邊隻代用電同差機 好用？

Thx
好詳細

XF18 f2有冇用家評論一下？

新機登記完保養幾耐會收到50-230個 code 買?

TOP LINE

Xf16-80有消息未

更新 $2600

好等錢洗咁啵ching

買行貨就唔會

廢事擺係到 ja

你有幾多粒電，想同你收粒電

一粒原廠一粒副廠
原廠唔單賣啦
副廠就買新啦

咁由佢

有，聽朝送去你屋企

電就咪買2手啦巴打

回贈唔係4月尾完左啦咩
仲想等回贈完會跌少少價
覺得等支票好鬼煩 所以回贈緊個時冇買
是咪可以揼春

好想買幾支鏡 但係冇去旅行又好似封哂塵咁

加晒價
想平我諗等返半年先得

攪唔清楚要用同想買就三代都唔夠窮

下個月出糧就買50230

比多少少 55200啦

50140啦

FUJIFILM XF23mmF1.4R

FUJIFILM XF35mmF2R WR

FUJIFILM XF56mmF1.2R

現時嚟講fujifilm係咪得4支red label

yes
8-16
16-55
50-140
100-400

廢佬即係廢佬，思想同血管一樣塞撚住晒

無防手震就影唔到相
都明既，咁大年紀要帶腳架出街又好辛苦既

富士鏡好平姐 買多兩支應該冇問題 係怕買左冇用

我地要敬老

忍一忍啦

公海講咩就唔理啦
入到黎要踩場既，點都陪佢玩下既

可能影完裸模劣鳩過度

Ching我遲下旅行都打算帶10-24 同16.4，話曬一個光圈大夜晚都方便好多。不過諗緊帶56.2定35.4for 人像

56.2一定贏哂 我冇56先帶35 勝在夠細支

聽日去東京
h1 + 1024 + 56 應該夠晒day & night

仲有200/2

黎緊去中歐旅行
諗住帶16.4 同 1855
但聽人講歐洲建築最好帶廣角 自己都有支老蛙9mm
又見到長焦影風景都好正
唔知點揀好

我會帶16.4+長焦(55-200 or 50-140)
得50-230就同你想發一樣

法

長焦係得50-230

對成像質素唔高咪帶50-230+1855（純記錄）
我就會揀16.4 & 1855

建議你買JJC出品. 佢地仲有出代用金屬hood. 都唔錯.

同$2-3粒果d分別大唔大？都20幾蚊粒wo JJC

玩咁耐都唔見有ching有 56.2 APD
心思思想入

是撚但啦
都係咁擰上去
快門高左自己手感好就得啦

唔好意思，請問有無ching知道邊度仲有XT20 1855行貨
問過百老滙已經無晒貨

下個星期有fujikina 好唔好等埋有冇咩新情報先買機呢？
想入xt3

應該係GFX 100
btw 唔急可以等下

我都係咁諗 但又諗緊會唔會有關xt3出新野/出新鏡之類嘅情報

search x-t20

佢嗰到有得online問間鋪，通常頭幾間都有現貨行

謝謝！我有search過但得水貨價錢，以為已經無晒行貨

新手想問 我影風景得海同天空。對焦用格 但對天對海都對唔到無綠色 應該點搞

相機對焦系統，一定要有對比度情況下先對到，如只對單色影像，咩機都對唔到
你可能對一對雲，或比較遠既境，再去構圖，先對焦後構圖
影海天對遠境本上都超焦距，唔怕會唔清
自動對唔到，就手動到無限遠回少少

可以google下咩係超焦距，對焦無煩惱

一般黎講，超過10米轉手動對焦
扭去無限遠就對到

想學多d野就跟上面
學下咩係超焦距

對海同天中間交接位咪得囉...

而家xt3二手幾錢先合理

JJC有埋個膠圈比係吸實個螺絲位
2-3蚊果啲好快鬆
果陣t2幾日就唔見一粒 屌

係 我都買左粒用

配全黑機身 幾靚仔

放xf56 1.2 apd，有無ching想玩下呢。

買行body. 配支水1855
行 kit set 一早無哂

小弟最近打算入坑Fujifilm相機，因為唔識汁相，主要都係直出相為主。睇中XH1，XH3，或XH30.個人偏好XH1，但XH3/30就新d,但聽聞出黎d相既色唔同以前咁靚？可唔可以比d意見。（主要影下風景同女友，比較少拍片）

第一頁有曬xh1, xt3, xt30 既比較 睇你想要咩
個人推薦xt3

有xt30 & XH1
唔覺差左
新機入面可以調較既野亦都多左

睇你洗唔洗大光圈，唔洗就9mm啦，同埋去旅行最好帶支長焦，可以影多好多野

你地xt3用開邊個軟片模擬
有冇咩setting要較

X-H1用開provia
然後睇心情會用classic chrome/ velvia

最愛都係 classic chrome
有時都會用下 astia / pro negative hi
仲有個日系小清新 settings lol

去返最頭嗰幾個post
有link可以參考

日系小清新setting係咩

肯落價未

富士既film simulation 真係好好玩

想問呢兩部xh1係咪重手好多
同埋邊部手感好啲？

其實手感好個人，建議自己去試實際d

16MM係唔係唔夠WIDE?

買左依款 好似冇咩點聽過香港有人用
手感好似屌打哂其它grip

其實你三支都叫做輕，帶曬佢囉，唔用擺係背囊都唔大負擔，最怕想影影唔到後悔
我黎緊去挪威揀緊1024 1655 50140 56帶邊幾支, 仲要行山好重

呢排開始又熱又濕，想買返個電子防潮箱
想問下2機2-3鏡，冇大炮既話係咪40L就夠？
另外有冇巴打用pd slide lite/ leash? 感覺如何？

pd slide lite 我好後悔唔早d 買

下次試下先
有冇其它setting share下

剛剛喺東京試咗幾張風景好撚正

唔重個支唔帶

舊版好用啲

就咁睇好似3D print出嚟咁嘅

佢好似有講係3D print出嚟不過搵唔返出處

我買了個木柄。

都唔平喎師兄。。咁睇唔開

收咗支二手神牛返嚟，裝咗上去部機超級頭重腳輕有冇巴打同我一樣配搭

無反用大燈點都係頭重
利申用緊nikon燈

用緊TT350

我都想考慮緊買哩支。
size 適中嗎？
閃光夠強?
有無買離閃器?

我都係二手收返黎，講真TT350就真係好輕好細枝，幾fit無反用
至於火力就勉強夠用，我無買離閃器

巴打 收返來幾錢

$3xx左右啦，平平地入枝玩下

三尺內
回電慢

有廠出依隻木柄比xpro就正。

xt20 用左年幾粒 thumb grip 甩左
有咩方法痴返上法？

想問下巴打XT30 kit鏡，15-45mm 同 18-55mm呢2枝，質素，使用上，影出黎既效果有咩大分別。因為價錢都差成$2000

光圈已經大分別

18-55

想趁5月做回贈入支23.4
但出面好似又因為咁加咗價
有冇邊間鋪頭個價正常介紹

2手其實ok (如接受到)

呢排xt3好似平返

試左尋日個日系小清新setting

藍到有小小假喎

2500都叫OK

你都睇得好化

飛去日本影幾日你就知咩叫日係啦⋯⋯

呢d色比日本仔笑死

有啲怪

影裸模就絕對唔係龍友/廢佬，絕對係藝術家級

索尼用機頂燈可以壓光，係攝影師，影埋裸模就變成藝術家了

你有病？廢佬老人痴呆？定影得裸模多盲撚左
Acc一早開，你入親黎我都奉陪你
廢佬即係廢佬，唔記得就寫低啦

你不停post垃圾，只係證明你唔識用部機之餘，直頭唔識影相，完全無參考價值

我只係見到你執既相變晒色，喂阿伯，老人家對眼睇唔清楚可以問下人，唔洗怕羞

咪理條傻尻啦佢除左1212得句屌下人老母 同話你唔夠佢影得咁爆光之外 佢無架啦

咪臭係
如果含SIR張SONY相有執過擦鞋仔啫哩變色相
下次上深圳影裸體唔見鏡頭

#SONYHONGKONG屌你老母
#SONYHONGKONG不歡迎女人用家

好想引佢出多d相
佢d相好有娛樂性

我都係照跟佢setting炸
顏色呢D真係各花入各眼，但點都好過隻貓屎係度鳩吠

本身我就唔會同人開炮 但見呢條傻尻又臭串又懶勁話自己大師級影相 點知就屎色 都唔知佢係咪白內障

算啦唔好同佢比啦 只會拉低你水準

係咪正先？

香港要影到靚藍天真係睇運
就算無雲有時都有層薄霧灰灰模模咁
夾硬推到咁藍會攪到張相其他野啲色都好唔自然

最近準備滅門唔影相
如果有師兄想收黑色xe3 23/2 35.4 xc15-45
可留tg
除左15－45，其他全部有盒有單仲有保

@slowsoul2019

35 1.4有啲趣

好心唔好理佢啦
佢時不時就PO幾隻字引人回佢
回咩佢都開心嫁
唔回佢就會自己去第二個PO

估唔到依支都炒到$2000

咁大咬
全新水貨先$1300

接嗰個真係超級大傻仔

發覺16真係紫邊得好勁 收到2-2.8先叫好少少

Ching不如唔好覆佢比佢單機算

對待白咭人士就要包容，由得佢自己，唔好刺激佢

有冇相分享下？我通常影黑白所以唔覺

新手入門 淨係用過傻瓜機

平時成日去旅行 想用黎影景同影人加自拍
貪fuji 個色可以直出

本身睇岩FUJI XT20 性價比好似好高
但係就個MON 冇得反轉自拍

所以諗緊XA5 價錢平差唔多一半 個MON可以反
反正係入門機 買部平平哋玩下先 呢個諗法有冇錯

筆直 <7000

最近富士冇乜新聞
又冇廠肯出新鏡畀x mount
好悶呀

#656

你用過啲咩傻瓜機
由傻瓜變入門好咩？
如果反mon真係咁必需，噉你就入X-A5啦（或者其它廠𠻹）
如果唔係，呢個budget入部X-E3會更爽
操作上多兩個dial轉下
加上係用返x-trans sensor

如果反mon對你好重要，我建議用canon m系列，影人直出jpeg都好靚。

XA5唔係用x-trans cmos, 反應不及x-t20同x-e3, 個人唔推薦。

你可以望下逆光橫樑D邊位有一條好粗既紫邊 要收到F2~F2.8 先會冇咁勁

如果想反MON 就建議唔好入富士 富士得好少有反MON

但係我唔識photoshop fuji好似方便啲

係喎.... 放大左係明顯睇到

E家好多插件你禁個制佢就有個template 跟住做 同埋E家用LIGHTROOM 你禁個制佢就幫你自動調光 只可以講以前玩攝影同E家玩攝影已經唔同哂 好多已經電腦部機已經幫你做哂 唔似以前咁慢慢執幾個鐘

35.4先勁

如果唔反mon xt20 推唔推？
如果要反mon又唔係Fuji M50 影人景直出得唔得？

f2同1.4 其實差遠唔遠
價錢就差好遠

睇你對散景要求 其實你想方便又輕又平又WR 23/2 35/2 50/2 呢三支係入得過 而且F2 對焦速度係快過F1.4 但散景就會差少少

XT20 都平平地幾好玩 到你玩到真係熟哂先再換其他都唔遲 CANON既話要問下D師兄 我就只係比較熟富士SONY多

好阿唔該哂你 我諗我會買XT20玩下先

23/2$$?

Xe3 body + 23/2 放幾錢

有冇人知道新35.2仲係咪MIJ?

X-E3 black 幾錢有保？

死症 但無人講

Chrisccccc

想單買xe3 body

其實買兩支f2 都仲平過一支.4..
光圈唔差太遠其實買f2都幾抵屌
對焦快又輕又平....

其實係架只不過係因為大光圈1.4先咁解
所以我只係襯35.4平價先入手 貪佢有大多一級光圈

我上個月買 35.4 $2980 全新行
邊2支 f2 可以平過佢?

我買xf16 f1.4 $6千幾
任何兩支f2 加埋都平過佢

ok u win

只係35.4平
其他 支支過六千

想問下平時影下人同景
電子快門同機械快門其實係咪無咩分別？

又如何?

一様照比＄怪叫..

咁都有得win
證明我放棄富士 變做副機用係正確

CRMKTBA
想收23.2

不過咁，即使係sigma art 35.4, 以至canon ef 35.4 L, 開盡光圈在高反差位都難免會有紫邊。

邊到有$2980

uu040
有興趣

有回贈就好入手 無回贈佢仲係企住硬價 尤其係一回贈第一日就好去 回贈期一遲少少加價加到火箭咁升
當你8-16 當時有回贈仲係12500 有2500回 叫做好好 一萬已經有支大三元 依家已經升到上13800 當然仲係低過建議零售價 但海鮮價得好勁

手痕想換body

落去電器鋪行個圈
XT3 10600-11300 都有

我記得兩個月前問都好似唔洗咁貴

去星際行轉，91xx

如果影食物用咩setting好

相比xt20，我覺得xe3 好用d
因為支棍實用好多
睇下新個部xt30 轉咗做xe3 操作模式就知咩事la

（不過xe3 個mon 都係無得反）

買咗X-T20，見到X-E3就會覺得隔離飯香。唯有安慰自己X-T20有X-E3無嘅就係唔會點用內閃

留名學野

3月尾cam2
而家加哂價啦

有無ching係星際dc career買過野，伏唔伏？點解佢賣xt3水貨可以平公價四千幾蚊嘅？如果真係買，點check機，新手無知一問。

defever 長期做緊$2980

而家仲有？

普通影下的話可以咁講
兩者都各有好壞
電子快門好處 減震，靜，上限速度比機械快門快
壞處係，因應機種有ISO/快門限制，部份機種用電子快門不能用閃燈，同埋影動態畫面時有機會出現扭曲/變形現像
機械快門最大缺點都係有有上限速度，有機會壞快門，同有震動/有聲
都係因應情況而決定用邊種模式

黎緊會去北海道
現有o既鏡得23 1.4, 18-55 同50-230
去旅行有藉口想買多枝鏡
睇中左56 1.2同10-24
北海道黎講邊枝會比較實用? 同埋50-230有無需要帶去呢?
會影人,影景同人+景
唔該哂咁多位巴打意見

50-230要帶，影境唔一定要wide

搭單問下 無反機械快門係唔係長命過單反？
唔見無反會好似單反咁 講明十萬/廿萬快門就開始收皮

又無話係唔係長命d，機器既野真係好難講
不過少左個反光板，少多樣野壞

電子快門最大問題竟然無講？
電子快門係同室內燈光/Led/光管 唔夾頻率 影相會出現一間間

電子快門不能用閃燈？你指high speed sync?

如果影星黎講 係咪得16.4依個選擇？

8-16

唔係HSS問題，或者你睇下電子快門攝取影像既方式先
Global shutter / rolling shutter
CMOS係多數係rolling shutter，即係逐行掃描咁樣，閃燈只係一發，需要高速同步，成功掃描的一行，所以因為咁有好多機用電子快門時係用唔到閃燈，唔信你可以試下，係直頭唔比你用
得好少機係可以用到，但好似都要原廠燈先可以
技術上係可以解決到，決定既係廠方做唔做比你，同埋價錢問題

唔係唔講，咁係因為頻率閃爍，機械快門都有同樣問題，唔單止係電子快門獨享

就算機身有閃爍減輕(會禁用電子快門)，都只係減輕，唔係解決
呢個係兩者都有的共同問題

CMOS係多數係rolling shutter，即係逐行掃描咁樣，閃燈只係一發，需要高速同步，只有成功掃描的一行有閃燈

拍段一分鐘都無既4k片要成GB
有冇咩係可以細d但一樣咁清
我係用4k 23.98p 200Mbps

請問有冇好既相機袋 介紹
或者 相機包布

For xt30

Peak design

你用咩body同埋想影乜多

有無巴打想升級 我想平平地收部xt20
有既pm我

Billy ham

50Mbps

想知水貨會唔會好大風險 想買xt20 kit set 但係好似冇曬行貨

用緊xe3
平時旅行影相習慣大概：人+景50%，景20%，人30%左右
其實都睇過好多sample兩枝係完全唔同野
但未去過北海道，唔知個邊既景係點，所以決定唔到

早幾日放左部靚仔xt20 比另一個巴打

56 1.2啲散景睇落好正
睇下你對呢啲有無追求啦
加上光圈大室內低光情況一流
個我又會諗個焦距室內影似乎太窄 (旅行無乜機會用
而你又有室外又有長焦可以cover到50mm up嘅焦距

我會揀1024

唔好意思 新手睇啱咗xt20
想問下宜家仲有行貨連kit鏡買
定係得返水貨？

唔該哂

百老會有XT20 KIT 行, 不過佢地係16-50果支鏡

希望有巴打放

早排放左好耐都無人要

1855應該得返水貨先有？

18-55影唔影到散景

其實水貨大唔大問題

同問

今日上去銅鑼灣肥花問過XT20得body $42xx

近攝先有可能

咁有冇支唔太貴 影到中距散景 啱新手玩的？

35.4

好 睇睇先 thanks

係支35.4最抵玩
但室內可能唔夠遠 留意呢點

新手諗住去旅行影下人像咁

唔怕對焦慢同小小蒙係唔差

我仲諗住買XE3 加 35.4 添，如果想影小朋友會用返18-55 好還是 35.4， 定係有更好選擇？

Fb見到

56.2

Fujifilm 發表將沖擊高解像數碼機背 GFX 100，除了擁有 1.02 億的超高解像，相機提供了內置防震、PDAF 等機背所沒有的機能，而最重要的是 GFX 100 價位方面顯然就要親民得多，折合 9,999 美元換算，便只為 8 萬有找的 HK$78,482 左右，預計將於 6 月底開售。

我會覺得18-55
因為彈性大啲
影小朋友你影到佢好似重要過散景

八皮又唔算好貴

或者可以考慮23/2 同35/2 呢幾兩支輕便追焦快 18-55相比呢兩支會大少少 但勝在range大 但定焦想影散景靚少少就23/2 35/2 比較好 價錢上三支都差唔多 睇你想要咩

巴打richy
交換tg ok?

你係女？

佢gay佬

多謝大家既建議，我諗我會睇下出面有冇二手連保既XE3，個人傾向之後加支35mm，如果冇既就第二選擇了：行貨18-55kit set

如果預算許可，建議入X-T30，對焦快好多，適合影小朋友。

講真，八萬又未至於遙不可及，玩吓劃時代新科技係值得

真係有少少濛...成日以為係係對焦同快門問題但又好似唔係咁....其實係咪支鏡特性黎

中底世界好撚平啦。。。

肥花有人放$3000加多5個月保 不過係水

35.4係咁 你如果想連邊位都shape 就扭到F2 一般扭到F2都夠 1.4用黎影矇朧美我自己幾鐘意呢種化化地 唔想玩化又可以扭細一級 不過係對焦真係慢

有冇link? 憨豆好似遮住左邊支鏡咁既？

fb shop@dcfever

影幾多歲既小朋友？
識行識跑既話 買變焦方便
XE3對焦速度我都唔sure夠唔夠

幾歲大既細路唔會明你影相黎做咩
唔會有耐性同你企定定影

如果仲係慢慢爬下爬下先推薦入定焦
後來覺得唔夠用先再諗買咩鏡

駁轉接上otus 100/1.4 換算應該大過你支所謂1.4鏡頭添

淘寶搵到無線快門
好似幾正

上個禮拜去問星際dcfever仲有
做緊$6000 cash

但係，張票都係富士出既？只係佢出多張poster ？

係 其實上fuji facebook page睇仲好 佢有show優惠

授權經銷商名單

有冇巴打用過fringer pro mount? 值唔值得入手？
而家只玩富士，但手上有canon 17-55同11-16 2支f2.8既鏡唔想徙左佢

無用過 但好奇問唔會好頭重腳輕咩？

想入手xt30依家仲有無Promotion

用過 唔會慢過原廠鏡
支持同更新都好過其他廠出既轉接環

其實一定頭重腳輕
只不過我諗住唔多用zoom, 而呢2支既質素都叫做efs黎講數一數二又行定2.8，所以諗住試下
同一焦距，xf 16-55 + xf 10-24 2支加埋成皮

Fuji用唔用到sigma

用到 XT3 + 18-35 1.8開心使用中

我都有諗過直接出枝二手ef-s10-22 + viltrox接環，加埋好似都平過xf10-24唔少
不過冇聽過有人咁用

轉接環？
係咪無自動對焦

fringer轉接環 有自動對焦

咁咪可以買sigma 16.4用？

EF mount先轉到
16.4 唔得

其實有16-55都好夠用 已經影到wide又2.8光圈
除非你入10-24係想專影風景之類 否則一般旅行或者平時出街16-55都已經好夠

想問長鏡有邊支岩影運動？
見支55-230有ois又平好似唔錯
但係驚佢對焦慢
因為主要想影水上運動用連拍多
利申機用緊xt20

50-140

唔知點解成日收唔到fuji shop 既promote email次次過左優惠期先知
5月頭先知4月原來有回贈

2歲度

Xe3應該一係f2個堆定焦
一係18-55

2歲
建議f2 系列既鏡頭
23 or 35都ok

自己夜晚用1855iso要較高啲先夠光
想問下23/2呢支夜晚夠唔夠力推，多數影街拍同埋自己用緊xt3

我見大家都係推23/2 多過 23.4

你係咪攪錯咗35.4/2，因為後者較快又sharp啲，差唔多價至推F2

23.4/2兩者唔同級數

兩支鏡在同一焦距（23mm)嘅最大光圈分別係 f2 vs f3.2，相差1又1/3級。

如果有coupon就唔駛諗
試完放返出去都係打個平手，最多蝕一兩舊水

cou咩pon，支50230點影運動
btw唔好買寧願二手都要100400

唔洗100400咁誇張呀？
我見朋友用18170都影到想要既野
只不過富士好似無啲咁既鏡

我岩岩先發現我之前買機無上網登記保用
所以乜cupon都無

期待你50230作品

你講到好伏

50-200嗰支又點睇

我有個 轉左會想放
有無興趣？

50-140啦 一步到位

一係50230，一係50140啦

50230影靜態，稍為暗少少都對唔到焦，仲話連拍

50140唔係唔好，但富士apsc crop相始終爭啲所以差唔多價位一定要100400

50230係用黎試焦段
啱用就50140

冇得輸

又唔好咁講
影到嘅話一夜成名

你驚140影200-300米外既野會短
所以先問55-200

我*

直擊要害

你影開咁遠就1848啦
唔好哂錢買啲中間

想入坑買XT30. 邊到買好？
四寶果d ok?

50230 日光鏡
老老豆豆開盡我會覺得有d散，不過一定唔係伏鏡

你指咩crop 係咪指*1.5焦距戈個定另一樣野? 想請教下

我之前用落50140覺影狗都經常有唔夠焦距用嘅情況，當中如果咁啱有啲相係啱用唯有crop相，換嚟係細節流失因為像數唔似得5ds d850 a7r3呢類ff機45千萬。最後都係買咗2x增距用。

補充我用d850+小黑七係冇呢個問題。crop完都唔覺

補多張圖，打雀係得ge，不過5張影到一張咁解
利申xt 10

唔好再問50230好唔好，個個post都問

無錢就買50230
有錢就買55200

筆者初步測試下，配合 32-64mm 鏡頭於遠攝一端以慢至 1/10s 的快門仍可手持拍出清晰的影像，可說是徹底改變了筆者過去以中幅高解像機身拍攝時，總離不開一支穩固腳架的印象

痴撚線。。。 dream machine

買未

有無ching玩過7工匠

手頭有支12mm 2.8
依間廠啲嘢當玩具都還好 我唔會建議其他人買依間

如果你想玩35/50 大光圈手動鏡
有錢就買中一光學

想平玩50mm大光圈手動鏡嘅話, 買支老鏡配adapter用仲正
我用緊Minolta 50 .4 吉落XT20開心使用

如果想買廣角定焦
夠錢就直去 三陽/老蛙
平嘢就美科都好過七工匠

我幫你唔到

隔三日一問的的

新手第一次買機 求介紹

買過可以
Check清楚 有乜唔妥大膽啲問唔好俾人拋到你
出左門佢就當你用過無數講

唔諗XE3?

有咩要注意？

諗住XT30新出冇死

睇下機身鏡頭有冇花、入塵
對下機身鏡頭編號，同張單同保養卡係咪一樣

同埋睇吓介唔介意少3個月保養
介意就搵返啲經銷商買，但就要預會貴少少

我自己習慣會用手機電筒照下鏡頭
有時肉眼加環境光未必睇得清

保養小3個月應該冇乜所謂 應該小用 都係旅行先用下

咁就XE3 BODY 加XF27 平靚正 又細又輕

利申 打手

Xe3真係幾方便
不過我個人覺得佢viewfinder有啲細

我反而睇唔慣新機 大VIEWFINDER

今日係星際c-shine買左x-t30 kit
$9200 送sandisk 128,joby 3k,代電,貼
仲可以visa

有冇人枝鏡上左mount之後
可以左右擰郁枝鏡, 大概0.5mm

正喎 點解有咁多嘢送

係呀，問左支35F1.4$3390送B+W仲可以visa

我想問下大家有無腳架推介，我想買支輕身腳架係外國行山用
我唔太熟呢樣野，又唔知邊度睇好，所以暫時只試過睇淘寶

大家有推介嗎?
萬分感謝

唔識腳架
但係標準答案係叫你起碼買支1米4以上 唔係後悔

呢個抵唔抵買？ 64GB 姐係幾多張相到？

請問依到有冇中幅用家？

我煩腳架已經煩咗兩年仲未買零知識又筆直唔多，早兩日上瑩記問佢介紹咗兩支benro碳纖，一支幼腳1.1kg左右 $9xx，另一支粗腳1.6kg 16xx

我仲用緊買相機送個支

我就用緊淘寶40蚊，呢支野勝左夠輕，但俾人踢一下會gg

而家有太多品牌，唔想煩既就：
平價Benro
中價Manfrotto
頂級Gitzo

三者都用過，以價論貨黎講算最可靠

四寶唔係經銷商

40蚊又過分左小小

淘寶嘅話推依個 0.9kg

想買GFX 100, 唔知幾時有貨呢

6月尾囉 落訂未呀？

想買
有冇60個月分期

貸款買相機是常識吧

CLS

有

成8萬 只可以睇 買唔起 計埋d鏡 10萬起跳

各位好
岩岩落坑買左 X-T3 kit 18-55
同埋CPL

個價落返未? 月頭嗰陣接近萬二

114xx kit set

XT3品控真喺麻麻…
部機買咗返嚟唔夠3個月，機身轉連拍/拍片/普通拍照個撥檔已經壞咗... 嗰個位變到超緊…

唔係掛。。。
遲啲想買喎

MIC

你到底點樣用先搞成咁 我想講佢d撥檔都幾實淨下

我果部無事

有無road map話 XT-4 幾時出?

X-Pro3同X-H2排緊隊

本身自己用緊xt3,黎緊會去影北極光。自己就得支18-55kit鏡，想買支新鏡去影，唔知各位覺得入邊支好啲呢
16.4
8-16
Samyang 12mm F2

估唔到lh-xf23 或jjc版咁難搵，成個旺角都冇

咩嚟㗎？

有時去旅行無帶到支長鏡，會開個動態取景器模式拎遠啲發現都幾方便下。

我知會corp但有時去個短trip廢事帶咁多鏡，就會用呢呢mode，都叫做一個解決方法，有無人同我一樣都係咁

816

Xf23/1.4個hood。
可能全港只有Fuji studio先有

唔taobao？

冇時間去銅鑼灣，最後要淘啦

出轉XT3
預隔1.5-2年先有4

等緊gfx100下放落gfx50度

有冇師兄有淘寶熱靴蓋推薦
上次嗰塊用咗半日就甩左

嚟緊嗰支16-80會唔會有kit set
想轉會過嚟

想問下咁多位CPL有無推介

kenko

唔該巴打

同問
影北極光F2.8 係咪都ok? 諗緊16F2.8 貪佢夠細同真係平好多

f2.8，夠
網上好多sample相，大多都係f2.8-4左右
反而係個ISO要求比較高

另外我仲有個問題 我依家有一枝35.4同16.8 因為2枝鏡直徑唔同 如果我買filter係咪有大買大好？

但我諗我最主要都係用16影景先用到個filter 比較少場合會35加filter

係 加個adaptor就用到

巴打們可唔可以建議下買xt20定xt2好 多二千蚊值唔值

另外有巴打想放機都可以pm我

防塵防水滴對自己有冇用？
xt2操控上會好過xt20 同埋xt2係MIJ

索尼Ｄ死咸蟲會乜都識？

xt1 mij都唔係好得去邊
上星期落雨
只不過係滴住雨影time lapse
影左十五分鐘
之後拎番入屋，熄機，就開唔番了

依加都唔知買xh1定xt3好

幾大雨呀，十五分鐘好難救你喎
毛毛雨都仲有得講，一滴滴車埋黎車15分鐘就應該死硬

唔係毛毛雨，普通黃雨咁姐
但部機又話防水滴，依加又唔係去游水

黃雨黃雨你個人企一分鍾都濕到游水咁啦

人防水都著雨褸，點解唔同部機戴返個笠？